上頭WhatsApp籲捐款 警匿名洩不滿：打完人仲有幾球嘢落袋？

警務處長盧偉聰堅拒為「七警案」道歉，又稱內部同事對法庭的判決失望及沮喪，並批准職員協會申請作內部籌款，支援7警及其家人的生活。但似乎警隊內部亦非人人認同7警行為，有警員在「公務員Secrets」facebook專頁內，以「幾個不滿既伙記」署名，指接到上司WhatsApp，呼籲捐款幫助7警，對此感到不滿，直言「定埋罪唔係犯粒咩？安乜X野(嘢)家？」

帖文中，相信是前線警員慨嘆，曾有同事廿年前，因毆打癮君子而被控告，當時內部並不容許捐款，當事人更被定罪判囚數個月，出獄後喪失警員職位，「而家俾人打條友道友又唔係，犯事又唔係，打完佢仲有幾球野(嘢)落袋？上面痴X左(咗)線呀？」坦言與數名同事對上司行為都「好燥」。

前懲教主任吳廣明亦在facebook撰文，對於有傳7警坐囚後可復職，他指不相信警務處長會批准，「因為，他要付出的代價並不如大家想象中的簡單」。他又引述紀律部隊人員擁人情冷暖，「他們不像我們社運人士，圍爐取暖，你有案在身，就如患上傳染病，平時同你有傾有講的伙記，都唔知同你講乜好，除非真的很重兄弟情」，這種風氣從沒改過；且若批准復職，將或面對「以前的苦主」司法覆核，要求復職。

吳又說，過往確實曾有紀律人員犯刑事案後不用革職，但通常都係文職，入戒毒所亦是例外，他曾見過一名戒毒者復工，「所以，不能全面否定，但一定要跟案例和依規矩」。

做得狗仲想講良知同理性

以後可以放心聽上級指令幫政府做野

支持所有犯事警復職，等出街見到藍衫就知佢係監躉，有色認有得避

眾怒難犯

大sir做野唔洗你教

咁人都要見對現實
人地讀唔成書又要養家
咪考警犬
但佢都反對捐錢
明顯覺得7黑警打人係錯
咁都有位比你地入

依家佢做到明比你睇 總之你聽政府話 殺人放火金腰帶
方便第日叫d 差佬做更狼死既野出事都唔怕

可能有人以前奶過野唔順氣待遇唔同

以後唔止休班警員 仲有著住衫都犯案了

安乜撚嘢家？

可惜呢d 警察一係好快就一齊同流合污
一係劈炮唔撈
香港警賊剩返d 毒瘤

咁就打多d啦！

黑社會安家費？ 做大佬傻撚左上腦呀

呢啲多數都新仔
人性未磨滅得哂
不過一日仲有人性都唔會上到位

利申返先 打死唔做差佬
但見到仲有人性既警狗都要值得開心既